【評測】HTC U11+：首款 18：9 「透視黑」手機 香港售價公佈

HTC 早前推出的 U11 已經獲得不少用家歡迎，今日在台北發布了升級版旗艦型號 U11+，除了保留相當吸引的外殼設計，但今次最吸引就是一個透視黑的機背，大家可以若隱若現看到機身內的硬件。同時，U11+ 亦是 HTC 首款 18：9 熒幕的手機，加上更大的屏佔比，熒幕空間更見廣闊。至於在 U11 上只需在兩側略為用力可以啟用指定應用程式的功能亦有升級，透過全新 Edge Launcher 就算只需一隻手都已經可以快速控制多種功能。

全新透視黑夠特別更吸引
相信不少 wire 民在選擇手機時，除了品牌和效能之外，如果機身外形加入特別的設計，都能吸引到用家的注意。HTC 之前都已經廣泛採用了金屬外殼，加上在不同燈光和角度下，能展現出不同的顏色。至於，在 HTC U11+，其中一個顏色突破地用上半透明機殼，官方稱之為 Translucent Black（透視黑），大家可以若隱若現看到機身內的硬件，中間部份出現的金屬圈其實是 NFC 感應器，至於另外兩個顏色則是 Ceramic Black(極鏡黑) 與及 Amazing Silver(炫藍銀)。現時實際比較 3 個顏色，雖然 Ceramic Black 和 Amazing Silver 依然相當「亮麗」，但如果講到吸引力，就絕對是首選透光黑版本，但就與一般採用金屬機背的手機一樣都相當容易有指紋，「貪靚」的用家就要經常抹機。

6” 大芒 + 18：9 睇戲打機更爽
U11+ 的熒幕亦有相當大的升級，首先它是 HTC 首款採用 18：9 的手機，對於現時越來越多用家喜歡用手機看影片，18：9 在視覺效果上會更貼近戲院效果，加上官方表示 U11+ 還可以支援 HDR10，在 12 月左右就會透過更新正式支援，到時用家就可以在手機上看到更貼近真實細膩的影片。對於喜歡玩遊戲的用家，當進行需要雙手同時操控的遊戲，可減少手指阻礙遊戲面畫的比例。現時實試後，就發現有部份遊戲在顯示上並未能完全支援 16：8，在畫面邊緣會出現一條黑邊，相信日後更新即可解決。至於遊戲流暢度方面，HTC U11+ 採用 Snapdragon 835 處理器，以「天堂2：革命」在開啟最高畫質及特效的設定下，遊戲依然相當流暢，完全沒有任何「Lag 機」。

熒幕雖然用上 6” 大芒，由於今次 U11+ 的整體屏佔比提升至 82%，因此上手都十分舒服「就手」，單手使用時，拇指都可以接觸到大部份熒幕。亦因為這個原因，指紋感應器就設於機身背面，位置上都十分「就手」，不會出現誤按鏡頭的情況。另外，值得一提是 U11+ 採用更高質素的 SuperLCD 6 面板，而且每部機出廠時，都會經過色準調校，以符合 DCI-P3 標準，與 sRGB 比較之下，就明顯看到顏色更為鮮艷，用家更可自行調校不同色溫以配合不同應用程式或個人習慣。

單手控制全靠 Edge Launcher
U11 推出的時候，就在機身兩側就加入了壓力感應功能，當用家配合長短按壓兩側，可以啟用指定的功能。U11+ 就進一步利用了這個功能，加入全新 Edge Launcher 非常好用，可以即時彈出一個小型 Launcher，透過設定可以加入最多 20 個 Apps 或功能快捷鍵，例如開啟 Facebook、WhatsApp 或者開關 Wi-Fi 功能等，更可以配合左右手用家而把 Edger Launcher 放在左邊或右邊。這個功能的最大好處就是當在單手使用手機時會更方便，手指毋需再移動到手機底部開啟 Drawer 再選擇 Apps 或由上至下拉出功能選單。除此之外，大家日常使用時在熒幕底部出現的控制欄，更可以隨時關閉，例如瀏覽網頁時就可以用盡整個熒幕顯示網頁。

鏡頭對焦快支援拍攝 18：9 相片
U11+ 採用了 18：9 熒幕，在鏡頭方面亦同樣作出配合，可以讓用家選擇拍攝同樣是 18：9 的相片，配合 1200 萬像素的鏡頭與及 OIS+EIS 防震技術，實際測試在較暗環境下拍攝，相片都依然相當清晰沒有明顯「鬆、郁、矇」的問題，對焦速度方面亦相當快及準確。針對 HDR 相片方面仍然有 HDR Boost 技術，實際試用後明顯感覺到在按下快門後，約一秒左右已經完成，用家毋需再等太長的時間就可以繼續拍攝下一張相。前置鏡頭方面規格為 800 萬像素，同樣支援 HDR Boost 之外，擁有 85 度廣角功能，對於喜歡自拍的用家就可捕捉更多畫面。較可惜是，今次測試的手機未是最終零售版本，因此未能提供測試相片供各位 wire 民看到實際效果，留待日後正式零售版再與大家進行實拍測試。

BoomSound Hi-Fi 音量增加 30% 不「拆聲」
雖然大家日常外出使用手機睇片、聽歌或打機都會用耳機，當在家中或進行戶外活動時，就可能會選擇使用手機內置喇叭，而一般手機內置喇叭的缺點就是音量不足或在較大音量時會「拆聲」。U11+ 由於機身內部空間比 U11 大，因此可以營造出更洪亮的聲音，比 U11 在音量上提升了 30%，在最大音量下試播 YouTube 上的音樂，在兩邊喇叭下音量確實相當充足，而最重要就是並未有「拆聲」問題出現，日後在家中聽歌睇戲就可以毋需再接駁藍牙都有相當不錯的效果。

3,930mAh 特大電池容量可以玩更久
手機的續航力與效能一直都是「魚與熊掌」，更高的效能就代表耗電量越大，為了進一步提升 U11+ 的可使用時間，減少用家外出時需要「長插」流動充電器的不便，用上容量更大的 3,930mAh 電池，比例上較 U11 多出 30%，可以為用家提更長的使用時間。其餘規格方面，U11+ 將同樣可支援雙卡功能，分別有 4GB RAM/64GB ROM 和 6GB RAM/128GB ROM 兩個版本，預載最新 Android 8.0 系統，配以 HTC Sense 介面。同時，防水防塵規格亦升級至更高規格的 IP68 標準，用家就算帶 U11+ 游水拍攝都絕無問題。售價和發售日期上，香港將會發售 6GB/128GB 版本，其中「極鏡黑」和「炫藍銀」率先於 11 月 2 日開始預訂，11 月 11 日出貨，「炫藍銀」和「透視黑」則會在 12 月初上市，售價為 $5,598。

4000電

售價和發售日期上，香港將會發售 6GB/128GB 版本，其中「極鏡黑」和「炫藍銀」率先於 11 月 2 日開始預訂，11 月 11 日出貨，「炫藍銀」和「透視黑」則會在 12 月初上市，售價為 $5,598。

仲要等成個星期
好撚想換走部支那3T

竟然唔過6000

想換透視黑
部g3仲要捱多個幾月

今次我想再 help this company 啦

仲以為透出嚟個圓形係無線叉電個線圈
點知原來係 NFC 嚟

好彩我等銀藍

咁既價位真係無得輸喎

是咪仍然冇3.5mm耳機口？

u11個home button唔入得水
唔知u11+整返好味

我自己用緊u11 啲電已經好襟 想像唔到再用耐d係用到幾耐

係無嘅

但大電既代價就係咁大個size, 我真係揀唔落， 雖然好好j

你見有home button 咩

今次個價終於生性

真係要睇實機渣上手點樣 睇相就真係幾好睇

唔洗6k 有sd card slot

性價比高 又靚仔

難得既誠意之作

畢竟再唔畀誠意出嚟就真係冇得help this company

好大部

u11個價都好生性

呢個價都唔會買htc

htc機本身有冇解鎖bootloader?

要自己申請解鎖

上手好似都唔錯

港豬：誠意 食得架

個個都衝成皮野既iphone x
品味生活態度

新機仲出6GB

其他旗艦一般都仲係4GB
6GB有咩問題

價錢有誠意

幾型窩個線圈

愈多愈勁啊嘛

屌，個幾月前先買左U11
呢部好似仲正d

等透視黑

x2

我1個月前先買u11
除左個樣有分別 入面既spec都差唔多一樣

U11我都覺得大部
呢部仲大d
U11快d 出android 8 + edge sense launcher

我用濕紙巾抹u11 個home鍵都好正常
巴打係拎部u11 浸水?

其實差唔多size，窄左，長左，厚左

158.5 x 74.9 x 8.5 mm (6.24 x 2.95 x 0.33 in)
153.9 x 75.9 x 7.9 mm

screen ratio: 78% vs 71.4%

screen ratio

note 8 83.2%
v30 81.2%
u11+ 78%
ipx 82.9%

冇htc fan最鐘意嘅雙下巴，點賣得出

屌透明黑無貨啦？

仲有優惠code即減300

自膠12月先有

.

12月唔透明黑果時配件仲有無折

買

邊到有？？

篇文唔係話82%咩

幾吸引

的確好吸引 4000 電

黑絲黑

留名

我上面係喺gsmarena睇

其實係咪即係2:1

old news is so 唔識串

好似唔錯wo

等穿5000

今次又好似help得過

我屌 岩岩先出U11

82先真
htc自己講

即係點
未買過htc啲機

要經官網申請解bootloader

淨係對工程師有影響
同埋其實去解鎖都好快

HTC 近幾年來最有誠意之作
透明背真係正，估唔到價錢更加正

好似幾好j
之前仲諗u11 note8 pixel 2三選一
依家好似好吸引咁喎

好過買支那機Mate 10

等佢出左減到5000留下 就可入手
另外留意下佢 電量會唔會倒水 如果好似s8+用到咁耐就值

U11plus用lcd mon, 三叔就用撚屌amoled 烙印mon, 你話邊部襟用喇

想入，不高而家部機未壞

今日行過Wilson好多港豬買

ddos新力軍

原來仲出左部電子垃圾U11 life

希望U11+ 今次頂得住bend test

咁嘅價都要買大陸機

life好似有android one版同sense版兩種

唔鍾意指紋放後面，不過要全屏無計

m8 size 再細少少最舒服

m8直係好正，手感超好

M7/8最正係speaker響正前面
睇片一流

按返m8個設計，佔屏去到85就prefect

真係幾型仔

HTC 真係超多打手

反而我最唔明點解個個都屌佢3下巴
個mon又無細到
重點係佢3下巴後手既位置係最好
4隻角都禁到曬
如果雙下巴或單下巴 左面兩隻巴要屈手指公先禁到

以前htc sense 真係好正
唔知呢個edge 係咪都咁掂

討論就叫打手
你唔話iPhone多打手？

有乜打唔打手
我用完m8就轉用iPhone 事實iphone係順同幾好用

知唔知個背面係咪會印到哂指紋？
好似又幾靚仔

話htc多打手個個，講下點定義打手，係唔係話部機好就係打手?

要防指紋就貼塊膜

如果開個價夠進取 其實唔垃圾
Android One好有market
你睇屌米A1就知
可惜香港唔出U11 Life

大電全屏835 6gb 雙卡 台灣製造 唔洗六千
不過係驚太大部

呢部就真係help唔落
個下巴長到呢

下面個忽無端端又長撚U play個下巴

同iphone 8 plus差唔多大

U11個樣100% 係IPHONE

佢真係識講笑
HTC邊出得起錢請打手

支那機

咁樣睇真係差唔多 淨係大op5小小
HTC一早咁咪好囉

hTC有錢請先講啦。

a1 價錢吸引 1799

htc 真係香港出 1999頂爛市

啱啱先諗住出nokia 8 ,不過見到$5598有得減$300 ,即刻J痕

有得u11加錢換部u11+就好啦

呢兩部我會揀htc

trade in當加錢

5千5，iphone 1萬，一開二

其實都係,不過見nokia 8都幾多人讚好,不過衰在仲係代理維修
Btw 依家部 Htc 10 D電倒水咁

咁多人讚好
htc gg了

係㗎 不過都要睇你做咩多
試下reset囉

出埋雙鏡頭仲正
可惜無

htc當年係第一部出雙鏡 好似係

咁都唔算太大

nfc感覺到八達通未

點解有得減300 想知

6寸芒 如果螢幕四邊圓角 應該可以再縮短機身

u11有冇得用edge launcher?
好似幾好用咁
利申：u11用家

其實Android 最主要係下面三個掣既擺位， 又要平衡返上下黑邊唔好太粗， 好似note 8 咁， 條邊係好幼好誇張， 但單手揸機個時隻手指公要去到好落先可以禁到個三粒掣， 有時都幾累， 反而上代note 7隻手感仲好， 11＋就咁睇就似note 7

[
咁都唔算太大[/quote]
6寸芒 如果螢幕四邊圓角 應該可以再縮短機身[/quote]

其實Android 最主要係下面三個掣既擺位， 又要平衡返上下黑邊唔好太粗， 好似note 8 咁， 條邊係好幼好誇張， 但單手揸機個時隻手指公要去到好落先可以禁到個三粒掣， 有時都幾累， 反而上代note 7隻手感仲好， 11＋就咁睇就似note 7[/quote]
note 7接近方角 圓角好少

之前做咗VIP有Code減$300,不過一個Vip Code用得一次

我嗰部冇事喎

5000 以上都叫抵買?

10000以上呢？

一直都得

抵同平係兩個概念

睇落好正
唔知到1月可唔可以5千樓下買到

有無線差電未

Iphone x都係oled...

仲要係三叔出產pentile oled添…
燒印係oled用得耐必定會出現嘅缺陷
多年嘅技術改進都係無法根治 最多只係延命
相反ips雖然出唔到純黑色 但壽命 色準 甚至refresh rate都超越oled

U11+香港有得買嘅時候
Note 8唔知會跌到落$5000未

evo3d 加裸眼3d mon

一定唔會

AN機過一個月已經變4K頭啦

今次厚左用LCD冇難度
要薄真係得OLED

sunmobile一出又4698啦

NFC 有覺感嘅話 AI 要超越人類喇

想訂都唔得
已經缺貨

M7之後最似樣既一部

lm

留名等u11減價 橫掂兩部都係Snapdragon835

唔可能
有埋防水喎，如果賣的話，$3000 走唔甩

用家

而家htc仲係咪內置支那keyboard

做左幾年htc technician ,

htc d 機入面設計真係好差 ,

成部機都係膠紙痴黎痴去

evo 3d 好易死板

利申 前technician

邊有，你係咪想訂透明黑？未開訂住

講機內design 一定係sony勁

呢個真 我自己換過mon 勁多張黃色膠紙

到依家都未壞
講死板 一定係lg

睇過啦 但一般人都唔會拆開黎睇架喇

勁靚仔

要睇邊部
同埋9成都係用螺絲
10仔機內design係差
但都唔會係用膠紙

一早有人講過，但吹佢唔漲痴得夠實，work

貼錫紙之散熱

主要痴都係痴排線個插頭 放撞親會甩會鬆
大把廠都有做
當然最好就係加個金屬扣用螺絲

你班友吹奏

部機俾我打左句reboot bootloader之後就死撚左
仲要係水機拎 拎左去整收3舊 個姐姐仲唔記得收錢要我提
不過整完之後用唔番官方 unlock bootloader 攪到root唔到

Btw sun mobile 依家4398係咪已經減左

有d 機仲有 黑色正方型膠紙 ,

又係好好痴

一樣

準備台同機一齊轉
但黑絲黑要12月先有 等死人 仲要唔知到時有冇轉台買機plan

咁係你自己磚鳩左
利申 有root有刷rom

htc轉死性，有4000mah電

唔加大粒電真他冇賣點

始終同u11一樣咁濟 得個mon有d唔同 咁唯有加大電
大mon再大電 正

好難揀 呢部定xzp

應該都係架喇
做得HTC fan就要學識轉鍵盤然後當支那鍵盤睇唔到唔存在

仲xzp

見你講番同一樣嘅野
我又覆番你同一句啦

HTC啲膠紙痴力都真係幾強

如果唔後背要指紋嘅話都想換機

係咪內置大陸app?

10仔用家表示help this company3次已經

價錢爭咁遠...

有觸寶輸入法
我第一時間停用 block晒所有權限,背景數據,通知

垃圾htc狗也不屌
個touch screen好撚垃圾

mate 10 pro好似幾勁喎 都係四千電 有好相機 不過貴啲 好似要成七千

唔傻，唔係電多就勁，就係因為佢os廢先要死推大電，但結果仲要輸比3300電嘅op5同note8 好多好多。
呢部撚野仲吹到影相幾勁幾勁，上YouTube 睇下啲compare 相啦，貼牌嘅大陸野，根本唔算勁！

htc 影相要手動先靚
要左set右set

xzp 紅色

iphone7 用家有興趣想轉

有冇人有減$300個code而唔用

就咁睇，硬件上HTC終於生性

好耐冇上過mobile 01，去咗睇一睇
完全唔明白d台灣人點解會吹毛求疵到咁
又話無線差電，又話冇雙鏡頭，又話買oppo 小米好過
咁嘅價錢，仲要係佢哋台灣牌子台灣製造
佢哋都俾得出咁嘅反應都算好野

佢哋仲係圍繞緊HTC係中國品牌依句野

人地吊還吊 但都係支持MIT

同支那一樣玻璃心

HTC終於都明白市場需要乜野
雖然上下都未係最窄，有4000電已經好大改善

其實講得啱喎
呢部機只係大mon大電版u11+
本身賣點欠奉

當然買小米oppo我唔認同啦

其實唔關事
部機只係相對佢自己產品進步，對其他手機無特別優勢
而且我地既台灣制造係佢地角度都係國產
香港出部咁既機買咁既價港人反應會點

手機部件痴膠紙真定假，好大指控黎

如果香港本土真係出到一樣級數嘅機 ( 假設正常qc唔係子龍任務)
一萬蚊都買

tear down證明左你只係吹水

雖然設計真係差

始終鍾情金屬機身
有金屬機身揀就好
唔易留指紋

youtube嗰部demo 應該仲有oreo 電力bug 未fix, 吾好下下youtube睇咩就當真理先，youtube d相compare video得兩，三個video真係有機，其他吾知，雖然mate10 影相又真係吾特別突出

吾你老母

係豐澤訂左 等11號

哦，捉個字失好撚有討論性，戥你老母開心個仔咁尻出色

見到你兩個就知香港有前途
完全唔明點解香港人吹毛求疵到咁
又話中國貪污，又話冇民主
今時今日中國咁強大，仲要中國同香港血濃於水
佢哋仲係圍繞緊六四屠殺呢句嘢

人哋台仔都心水清背叛過自己嘅永遠都唔會支持，點似你哋信仰咁深厚

你已經唔係打錯字 係直頭唔識字
同你討論? 好呀 oreo最食電就係mobile data standby

呢條片入面所有機都係用wifi 根本唔會有mobile data standby食電既問題
mate10仲係最渣 你又點睇?
利申用緊1+3 刷左8.0 custom rom 夠膽講開住wifi 8.0慳電過7.1

宜家用緊部電話壞壞地
對u11+有啲心動 但係但有排先出
定係快啲入手碌8好

唔使理佢啦
華為啲手機係點根本眾所周知

關識字事？似乎係腦部有邏輯問題多d喎

而家講緊test 嗰幾部Android係咪同一個andriod 8.0 版本尼個條件，條片有冇講？

至於你閣下用緊乜rom有乜關係，我以前opo年代尼個版本耗電大增下版fix番時有發生，你仲要custom rom有咩關連性？段youtube幾部都裝左8.0 rom呀？

我又冇話華為點喎，吾care 華為定咩牌子，純討論件事，你鍾意對號入座你慢慢

唔係月中出咩？

黑色11號開始 銀11月尾 透黑要12月

因為8.0係wifi環境慳電過7.1囉
Mate10用緊更加好既oreo都唔夠op5 咁仲証明唔到mate10個os廢而唔係8.0有bug？
Btw閣下連字都唔識打 真係冇咩討論空間

豐澤訂送咩?
係咪無2折加配件?

我吾你老母啊吾
字都唔撚識打學人上連登

冇 但送半年爆mon保 貼同殼

5598定5298

想快啲換
s8+有喇叭送都啱我

5598 anpay+enjoy card送250cash dollars

11+個喇叭咁爽
喇叭都唔撚要啦，無啦啦整多舊野

要用枝筆先買note8啦